食完三文魚刺身有寄生蟲 台男糞便驚現2厘米白色蟲

食完三文魚刺身有寄生蟲 台男糞便驚現2厘米白色蟲！

三文魚刺身經常被指有寄生蟲，台灣最近兩名嗜吃魚生的男士，便因出現貧血及體虛的症狀，被發現體內有「日本海裂頭絛蟲」（Diphyllobothrium nihonkaiense）的寄生蟲，其中一名患者的糞便中，更出現1至2厘米長、仍在蠕動的乳白色絛蟲節片。本港感染及傳染病專科醫生指，日本海裂頭絛蟲常見於魚生之中，並非只限於三文魚，建議將所有海產煮熟後才進食。

台北醫學大學醫學系分子寄生蟲暨熱帶疾病學科主任范家堃指出，兩名男性患者年齡為30至40歲，每月均到日本料理店進食刺身數次，及後出現貧血症狀，經檢查後始發現體內有日本海裂頭絛蟲的寄生蟲，感染者要藉吃藥將寄生蟲排出。他稱，絛蟲的頭部組織「圓頭截」約長0.1厘米，能殘留在魚肉之中，因有生發細胞，被吞下肚後能在腸道中成長至成蟲。

本港感染及傳染病專科醫生曾祈殷則指，日本海裂頭絛蟲能長時間逗留在人體內生長，未必會即時出現病徵，初期症狀可能是肚痛，或感到肚內有蟲在蠕動。因絛蟲最長可生長至15米，蟲身填滿腸道可令患者出現「腸塞」情況，有腹痛及惡心等症狀，患者也因為無法吸收維他命B12，阻礙造血及神經功能，會有貧血及手腳麻痹的症狀，醫生一般可透過照胃鏡、腸鏡及糞便來斷症。